
                      El comienzo de una de las sagas más maravillosas del cine fue éste largometraje de animación en 3-D, el primero en su género y también el debut del estudio de animación "Pixar" en el formato largo, que ya apuntaba maneras hace 15 años (¡y cómo!). Tal experimento se hizo con el Oscar por muchas razones, entre las que destacaba haber dejado a la crítica y al público con la boca abierta al ver a estos juguetitos con corazón correteando de un lado para otro, en una trepidante película de aventuras y, sobre todo, de amistad.
Desde entonces, Pixar no ha dejado de sorprendernos y de crecer con producciones como "Buscando a Nemo", "Monstruos S.A.", etc., que han hecho las delicias de pequeños y mayores... pero en los corazones de toda una generación, entre la que yo me incluyo, siempre quedará el recuerdo del vaquero Woody y el juguete espacial Buzz Lightyear, porque se convirtieron en los mejores pequeños amigos que un niño podría desear.
        
            